六月德國奧地利遊，求推薦景點

黎緊5月尾去慕尼黑同奧地利玩十幾日，已經大致plan好左行程，仲有幾日未諗好去邊，想問下大家意見

Day 1
慕尼黑一落機就去Salzburg，諗住係舊城區行下景點就完一日

Day 2
Königssee

Day 3
Hallstatt 想去冰洞 但驚唔夠時間

Day 4-5
Wien:
Kunsthistorisches Museum Vienna（睇下木乃尹）
去歌劇院體驗下聽歌劇
Schloss Schönbrunn

Day 6
Wien > Munich
行下市集 休閒過半日

Day 7
係Munich市內遊，去Residenzstraße

Day 8
新天鵝堡

Day 9
未有plan

Day 10
羅騰堡
(想知大家覺得值唔值得去？見呢排啲德國post都冇乜人去呢到咁)

Day 11
未有plan

Day 12
Dachau Concentration Camp

未有plan既日子諗緊去唔去楚格峰，六月好似都仲有少少積雪

南部未去過
Btw唔去布拉格兜個轉？

本身都想去 但諗諗下覺得去埋好趕

lm. 一樣時間

巴打幾號飛

由慕尼黑去羅藤堡成3粒鐘火車，
果次坐到我屎忽痛

係幾有童話小鎮feel, 但真係太遠

羅騰堡絕對值得去，但真係好遠，不過夏天日照長唔驚hallstatt冰洞要另外再搭車，去完再返hallstatt上山頂同鹽礦會勁趕

終於有人分享 好靚啊啲相
咁你覺得個3粒鐘值唔值

咁一日來回羅騰堡係咪會落車行陣就要走
諗住去冰洞 放棄鹽礦

另外想問下有冇巴絲打搭過etihad，買完先睇到好多台灣人話搭佢行李出問題，有啲擔心，有冇人可以分享下乘搭經驗

楚格峰正不過貴

上去落翻黎就冇左五舊

去過羅藤堡, 我覺得值得去, 真係幾靚, 3個鐘火車都唔係話太耐

鹽礦不去也罷
5fingers同冰洞值得去好多

都唔會嘅，早啲出發就得，去到都係隨便行下影下相，地方唔大，至於博物館果啲個人覺得入唔入都冇咩所謂，周圍都差唔多

其實個鹽礦都幾有趣不過好多地方都有鹽礦

巴打好似好熟路
愈諗愈多野問
慕尼黑如果市內遊係咪買mvv day ticket就普遍交通都包得哂
如果當日買邦票，我去完羅騰堡翻到市內，想搭車去市集買野食係咪用翻邦票就得

利申：已有行程已經搵哂點搭車，係驚搞錯到時失預算，非伸手黨

你有時間一係找一晚搬去紐倫堡住。可以行下紐倫堡 同 去羅騰堡近d。 紐倫堡 除左古城外，有個DB火車博物館，都幾吸引

Push

慕尼黑市內遊買day inner district ticket
去dachau果日要買xxl ticket
慕尼黑市區去airport就買全部zone(airport day ticket)
可參考呢blog. 寫得好詳細

邦票係全日任用你去完羅騰果日可以繼續係咁坐所有車

airport去salzburg應該都可以用邦票

另外，你可以買14天《巴伐利亞宮殿票》你打算去果幾個宮殿都可以用

楚格峰應該長年有雪。 我10月中去過左一個夏天，山頂上都仲有雪 好靚
比起少女峰 楚格峰平好多

感謝
個blog好有用
機場去salzburg為左唔轉車買左flixbus既車票
14天個個我有打算買啊，好抵

長年有雪就好啦，見有啲人話全球暖化宜家夏天冇雪，
仲有啲驚上到去會失望

楚格峰ticket show邦票有特價。如果去的話，記得去程坐纜車要坐右手邊 風景靚d. 仲有直接坐纜車上山頂先。 之後先坐吊車去eibee湖落山

唔該哂絲打
問開又問
絲打知唔知由Salzburg去hallstatt搭巴士點買票？

我見呢個blog講上車同司機買，但冇講之後轉車洗唔洗再買票，定個張票包來回咁都轉車

中途

如果想係hallstattsee係渡輪睇景就搭火車啦
不過Obb個網都有得預先買巴士飛

為求方便所以搭巴士，上obb查完個price寫ticket not available 唔知啲車費點計法，想慳錢

咁轉車應該要再買飛
150巴士線係由Salzburg >bad ischl
之後轉車就係另一條線
不過都要睇定時間表 可以轉車時間會耐
係火車站直接買飛上火車都得

salzburg上150車 同司機講去bad ischi 10.4歐定10.6 之後到左就直接火車站買飛 搭去hallstatt 火車向右邊既係去hallstatt 唔好上錯

岩岩去完落緊大雪

同埋唔洗上網買飛 因為有d司機唔會睇你張電子飛 我個fd就係咁

一樣時間 有冇興趣一齊玩一兩日

我4月頭去 個日落細雨

見到佢愈落愈大雪我呆撚左
係瑞士都好地地
寧願要你呢種feel

落雪好正喎
好有聖誕feel

5月尾會去munich!! 不過自己一個

咁邦票個啲係咪上網買同現場買一樣價錢？
同埋個一日第一次上車/入閘打一次卡，之後就唔洗再打？

但好靚
無去過少女峰 值得一去

回程落eibsee4月開始 停左維修緊

我都係4月去 果日好天
仲要著短衫

咁如果揀上山個陣係eibee停，再上，得唔得？

短衫 唔凍咩？

如果好天，Berchtesgaden可以上鷹巢

邦票係買果時已經要選定日子，所以係入站係唔洗打飛&無必要網上買定飛

不過如果你唔係住係大火車站hbf旁。eg你係munich. 要轉地鐵先去到hbf. 咁第一程地鐵 如果無買定邦票咪無飛用
同細站bertesgaden無邦票賣

好彩你講，我仲以為係車站都有得賣

想問下salzburg hbf到有無DB 既ticket office? 因為我諗住買德國火車pass但係第一日用就係由salzburg去munich, 唔知使唔使一定要德國境內既火車站先activate到張pass

我睇資料salzburg都用得db邦票

呢個有講Salzburg都可以買到

下星期出發
果邊係咪仲好凍
我睇天氣munich仲係單位數溫度

奧地利前幾日先落完雪
唔係好凍不過都大風
帶件厚褸穩陣

溫差好似好大
留名睇靚相

我睇個邊六月氣溫低過香港冬天，有冇巴絲六月去過？體感溫度

Hallstatt 留一日 最少3日2夜啦，飛左wien仲好啦
Salzburg 入到去都中午啦，搭巴士可以一上車買到Hallstatt,好似14個幾
通過第一日去到下午就去salt mine
第二日全日Iceccave & 5 fingers
第三日4-5點走，就可以去Gosausee ,少人，勁靚

依家德國果邊日照幾間幾長 幾點到日落

之前想留多日，太遲住宿好貴，俾人bk哂

上網有得查，宜家好似20:00-21:00左右

照咁睇應該salzburg都有DB櫃枱，因為我自己毒遊，邦票都已經23eur，自己計過同用pass差唔多

salzburg train station可以買到邦票,怕咩

記得用db售票機買邦票。 去counter人手買貴2euro
用火車pass， 唔包坐巴士同地鐵
你計下邊種抵

Salzburg來回國王湖。如果當日唔返munich.仲有種全日巴士飛(Salzburg/國王湖)，平過邦票

RVO day pass

$9.8
上車巴士佬見你遊客就賣呢張比你

得

仲有咩想問?

維也納市內，如果我冇買任何pass，係咪一張單程票，就可以同一方向任搭？
同埋，想用學生價入景點，係用翻大學張學生證就得，唔洗整咩國際學生證
感謝絲打

維也納狗都唔去

關於車飛 應該係冇問題的
因為出入閘都唔會check
直行直過就得 Salzburg 都係
閘口個機只係比你第一次用張飛個陣打個卡
買飛都係保障下
Btw DL qando wien/Salzburg 呢個app
Google map check唔到巴士以外既市內交通
呢個可以點對點查

巴打最後嗰張相係邊度影？

dream呀

Hallstatt

Lm

留名學野 五月尾去

講行程好似講到差唔多。

不如等我講下德國有咩抵食 抵買
抵食: yogurt，平到唔洗1euro就有一杯，勁好食 香港$20杯果d都比唔上

抵飲: 唔洗多講一定係啤酒，去餐廳叫啤酒仲平過叫可樂/清水

抵買: handcream. 最細支0.5euro.香港買要成十幾二十蚊支.用黎做手信 朋友勁like
大支.1euro 香港mannings同一支賣$50

朱古力同熊仔糖都平。不過要留意有d係優品360都有得賣。仲要一樣咁平

絲打有冇推薦餐廳？
我想買安瓶，見啲人講到好好用咁，但香港入唔入得境，我見台灣就唔得

巴打我都去慕尼黑喎，我自己一個 留個tg? kcw94

Sun4jjy

Augustiner Bräustuben好似好食又抵食

巴打腳力好
自駕啦

我都係...

安瓶無聽過唔入得境喎 ，台灣人係指買玻璃包裝果種??
我只係買左dm自家品牌果種精華 膠囊裝 同瓶裝。膠囊裝又係2/3euro幾粒，我試左一粒係放低左 未再用 (唔係唔好用 只係我太懶)

慕尼黑的話，當你食左太多餐豬手唔再食食的話，可以諗諗呢間。
個肉丸幾好食，肉丸個汁係醋黎，幾正。

我都係睇完呢個blog跟佢去試。

我全程最好食果餐係係符茲堡食。 去左tripadvisor介紹第1位果間餐廳，叫左個焗魚 。餐廳menu介紹條魚係當地新鮮魚。我食落口既感覺直頭食到“新鮮”2個字。成世人第一次食西餐焗法食到呢種味。
另外係紐倫堡都食左間好食意大利粉

不過好似樓主絲打你無打算去符茲堡同紐倫堡

係啊 冇時間
你講到好吸引
你有冇買豬手翻香港

係啊 我見啲台灣blog話因爲玻璃所以唔入得

睇左d台灣新聞喇。 我估香港海關唔會有咁既問題。大把野係玻璃制品，香水 酒。 你買小量香港海關邊會理你。 真係出事可能你可以去找議員投訴

無買豬手啦。 食得太多餐豬手，反而係有一排唔想再食

你最後個行程係點。 慕尼黑市區我覺得未必要留太耐

本身空左個兩日會搵日上楚格峰，羅騰堡都係決定去 淨低個日可能去outlet 或者hea下，畢竟都行左好多人遠路咁

日

巴打預幾錢budget?

我都係6月去

計過全部野，未包shopping，萬1左右，如果住dorm個啲應該可以平啲

好吸引 應該會去試

留

你地係幾時去？

補返符茲堡超好味魚餐廳名先

Weinstuben Juliusspital

餐廳仲serve wurzburg出產既紅酒 。紅酒唔錯

都係既。不過我當時都留左幾日慕尼黑。去到最後有d悶。紐倫堡即日來回都ok. 你可以去到當地再決定

突然諗到 ，羅騰堡係咪去到之後啲景點就係哂附近，唔洗再點搭車

我係5月尾

我無去過羅騰堡。不過有睇過資料係唔洗再搭車

我係符茲堡同紐倫堡都係全步行

打算8月尾9月頭去hallstatt, 有冇民宿推介？

可唔可以講下點plan
好鍾意呢個地方
但礙於英文，一直唔夠膽

Lm遲啲歐遊去德國

覺得新天鵝堡好辣殺 不過去得Munich 係要去睇下嘅

tg: sun4jjy
交換情報

即興買咗下星期去奧地利+瑞士
留名學嘢

未plan不如直落布拉格同布達拉斯

去到都已經冇左一日 得十幾日唔想咁chur，本身都想殺過去

奧地利有冇咩特別野好食

痴線尋日去左國王湖 天氣靚到癲左

我覺得無

圖呢

圖
宜家凍唔凍？

日夜會凍 如果落雨會仲凍
一到四五點即刻返風明顯涼左
但晏晝中午會暖d 太陽幾猛 唔洗著嬲都得

好好天喎 正

一日一個地方咁chur

munchen 個位數溫度唔係好凍架炸

即係香港十幾度咁？

係 其實真係唔係咁凍
但落雨就真係凍喇

去Munich 市內試兩間餐廳，一間叫Hofbrau , 另一間叫Augustiner, 呢兩間既黑啤同豬手真係世界級！

最鐘意augustiner 既黑啤！！！！

如果有時間suggest 去捷克布拉格行下，去左咁多個地方最鐘意呢個city ! 係Munich Hauptbahnhof 搭火車就去到，你上DB 個網買就ok, 加上捷克既物價比較低，玩得過！

Augustiner我都睇到有blog介紹，係咪好爆一定要bk
我去試哂呢兩間先

就係冇時間

德奧個邊物價，兩個人普通食餐飯洗唔洗3舊

正式餐廳main course 15-20歐 飲品4-5歐

意大利粉 會平d 10歐都有

其他同係香港食西餐差唔多價。

午餐晚餐未必餐餐食正餐廳. 拉上補下. 有時午餐晚餐食下外賣 或者自煮

係咪一定要俾貼士，我見有啲話要，有啲又話唔洗

貼士呢點真係唔清楚
好多時候 我俾錢侍應由佢找錢佢都找足俾我 所以我好似係無俾貼士
除左係柏林hb個侍應直接扣起貼士(我估因為呢間主力serve遊客)
你覺得服務好 咪同侍應講keep the change

突然諗起 除左貼士要留意之間
係德國用餐最重要有2個字 “耐性”
因為枱枱有特定侍應 而侍應又會跟自己蝁作安排先慢慢行去serve你
由坐低到俾menu隨時用10分鐘。侍應又會係10分鐘後先同你落單
中間你點叫佢地都無用，佢地都唔會放低其他工作去serve你
叫佢收錢都係一樣
所以真係要放鬆心情 俾d耐性 好好enjoy

我最後一日係慕尼黑機場食個牛扒，得一個侍應，用左30分鐘先落到單，再等多20分鐘先上菜
用10分鐘就食完 又再用10分鐘先叫到結賬。真係要趕飛機真係會俾佢激死

但千萬唔好做失禮香港人。我係福森食dinner 遇上一家香港人
佢地因為service問題 爆粗罵做侍應 勁失禮

唔駛架，我之前去munich exchange, 次次食親HB 同augustiner 都唔駛排隊

主要原因係因為間餐廳比較大，不過如果HB 食dinner 我會suggest book 定檯，因為間唔中有大event 得番好少檯俾人walkin

我上網睇啲人推介叫augustiner既有兩間
Augustiner Keller 定Augustiner Bräustuben？

想問下大家hallstatt同ck有無airbnb住過正？
5個人，乾淨有交通連接就ok
budget大約一晚1000,愈平愈好

發覺你Book到obertraun算好好
我即慶決定飛之後一睇小毒毒一條友
hallstatt同obertraun兩邊住都貴到失禁
最後book再對上嘅bad goisern

Day1: Salzburg<->國王湖即日來回
Day2: Salzburg>Hallstatt
Day3: Hallstatt>Munich

大家覺得咁樣既安排如何
btw有冇得Hallstatt直接去國王湖 夜晚直接去Munich?

我頂
我下星期去好似有機落雨

呢個blog主人挑戰過hallstatt去國王湖

但真係超早起身
佢好勁啊 晚上唔只返到munich 仲去到gp
不過太趕太辛苦，同中間d火車巴士出現問題就趕唔切 唔建議

咁玩法勁撚Chur

我都係六月德國，不過我去海德堡兩星期

如果去nuremberg一定要食Zum Albrecht Dürer Haus

咪去sebald果間

可能放棄住hallstatt 住宿好撚貴
salzburg即日來回hallstatt

我都係因為貴先唔住
見有人住過夜 睇哂唔同時間既景好正
我買完機票即查景點 三月bk六月都已經得翻啲勁貴既

睇全部百幾歐以上
好彩我一月就book定九月

我二月買左機票先決定去邊

住咗係遠啲嗰間 有泳池嗰個

我出發前都話今個星期日日落雨添
點知除左尋日開始有少少雨 其他都好天到爆

七月住obertraun 兩三日夠唔夠？因為hallstatt 已經爆曬...

想問下德國有冇咩主題公園／event可以挽 唔想淨係睇景點咁dry
6月-7月去

有legoland

歐洲興唔興打包拎走，我地得兩個女仔，樣樣都想試，食唔哂想拎翻酒店當下一餐

下星期去德國留名